無譴責示威者 教大校長張仁良：暴力無助解決困局 不能迴避矛盾成因

七一有示威者衝入立法會，並一度佔領大樓，大樓多次被破壞，各大學校長陸續表態。教大校長張仁良今日亦發聲明，並沒有如港大校長張翔般「譴責」示威者行動，只稱對社會撕裂感到痛心，指暴力無助解決困局，但亦強調不能迴避背後的社會矛盾以及成因。

張仁良今日向師生發信，對當前社會撕裂感到痛心。他指近期社會發生的衝擊和動盪，對香港帶來莫大震撼，「衝突過後，大家是時候冷靜下來，沉澱整理，反思香港未來的前路」。

張仁良指持續的衝擊、暴力和對立無助解決當前困局，但亦指不能迴避背後的社會矛盾以及成因。他呼籲各界平心靜氣對話，以理性及彼此尊重方式溝通。而政府應採取主動，用最大的誠意聆聽市民的訴求和心聲，以香港長遠福祉為依歸，「作為香港的一分子，一切對香港有利的事情，我們都應該考慮，並盡力去做」。

公開大學黃玉山：譴責暴力違法行為

另外，公開大學校長黃玉山發聲明，稱眼見有示威者以武力衝擊立法會大樓，並造成嚴重破壞，對此他感到十分擔憂及痛心，「並對這些暴力及違法行為表示譴責」。他指大學一貫認同並尊重學生關心社會事務，亦鼓勵學生以和平理性的方式就社會議題發表意見，但無論發表意見或採取任何行動時，都必須遵守法律，尊重法治精神，在任何情況下不應該使用暴力。

黃玉山指，香港是個開放、多元與和平的社會，法治是我們的核心價值，社會上有不同的聲音及意見是正常的事情，「我呼籲社會各方能秉持我們的信念，以和平理性的方法，用誠意及開放態度進行溝通及對話，努力化解當前的矛盾，令社會盡快回復正軌。」

佔領立法會事件後，多名大學校長都陸續表態。當中港大校長張翔指當日的「暴力事件」令他痛心，「破壞性的行動應予譴責」；科大校長史維就指暴力行為需要譴責，但亦應該了解為何示威者這樣做。

理大新任校長滕錦光沒有譴責事件，但對衝擊事件深感痛心，稱十分明白社會上的情緒，但強調在任何情況下暴力始終不是解決問題的方法。恒大校長何順文亦沒有譴責事件，指早前離港數天往外地演講，雖然人在旅途，仍心繫香港的情況，「一方面擔心學生的安危，另一方面為時局憂心忡忡。我不禁問，香港為何變得如此撕裂和躁動不安？」

城大校長郭位表示關注大學自主，指就近期社會事件，已經在6月14日發出公開信，並在6月16日大遊行前呼籲，各界保持克制及理性討論，注意自己和他人的安全。嶺南大學校長鄭國漢表示對暴力事件感到非常憂心，他理解社會各界對於社會議題持有不同的意見，但強調不能容忍任何暴力行為。

我冇野講！痛心香港有這種社會賢達！